《艾琳-Erin》

Part.1

嗶.嗶.嗶.嗶.嗶...
警車頂上的警燈一直在轉，電話的提示聲一直在響，
兩者交互在吵著，真的煩死了。
今天一路上遇到多少幾次了呢?好像特別多欸。

「糟糕，快遲到了!」我心裡想著，一邊奔跑回公司。

今年24歲的我剛畢業，就獲聘進一所企業當普通職員，
穩定工作了好幾個月，工作真的百般無聊，
既沒有學生時代跟朋友的打打鬧鬧，也沒有讀書考試的緊張感，
但以現今2047年的社會失業率高達25%的情況來看，這算是讓我最安心的事情了。

要問為甚麼變成這樣，大人們都說是在2年前，政府新推出的舉報審判系統「艾琳-Erin」。
這既是系統的名字，也是裡面NPC的名字，
意思為和平、安寧之源的意思，來自於蓋爾人的用語。

這系統主要用於舉報犯罪者，方式有二:
1.於犯罪地點上進行即時舉報，周邊的人會響起提示，為事件作出投票，票數過半，即為有罪，按法律判決。
2.連同證據直接舉報，NPC自行判斷。
PS:胡亂舉報者，罪名將會加到舉報者身上。
系統推出至今，評語為簡單明瞭，透明度高。

於是除了沒有人看見的犯罪以外，
警察的工作也止於逮捕被判有罪的人，更遑論現今的機器警察也投入了運作，效率大大的提升。

結果是犯罪率比以往上升，但社會環境卻比以往都要更好。

因為透明度高的關係，企業也不再胡亂聘請有嚴重犯罪記錄的人，
於是演變成了失業率高企的問題。

「喂，還在發呆喔，要被部長發現囉。」
跟我說話的是比我大兩歲，長著一頭黑色秀麗的長髮，身穿黑色短裙行政套裝，笑容甜美，溫柔的女生。
我們公司裡數一數二的美女–實谷伊里。

在男生裡面人氣極高的她都被說著，「就算她犯罪了，我也決對不會舉報她的。」
只能嘆謂，樣子決定命運啊。

「沒有，只是今天的艾琳響得有點頻密，真累。」我回答著。

「累也要認真工作啊，你上個月的被抓得......部長都快保不了你了。」

是是是的敷衍過去後，是旁邊男同事兼好朋友–島村榎本探頭過來的搭話，
「長得帥真好呢，我也想被實谷小姐搭話啊。」發出嘆息的語氣說著。

榎本是一個長相普通，卻從學生時代就意外受女生歡迎的人，
對，他本是我隔壁班的同學，大家各不相識，
在畢業後意外進入同一間公司，才開始熟絡起來。

「好好工作啦。」把他的臉推回去。

「你還有瞼說我。啊，部長......」

我倆馬上回到認真工作的模式，埋頭苦幹。

********************************************************
下午5點，我迅速拿起袋子，並以輕盈的腳步走向門口。
總不能在這裡被抓去加班，快跑!

「喂，等一下......」聽到這句我心嚇了一跳，轉身一看，是實谷小姐。

被抓到可是要加班的，我向她埋怨並拉著她逃離了公司。
出了大樓門口，她笑謎謎的看著我。
果然就算是天使，心底下還是隱藏著一隻小惡魔嗎?

「吶，要一起去食甜點嗎?」實谷邀請著

我點了一下頭，開始走向車站旁的甜品店。
坐下後，我們點了一件小蛋糕，二杯咖啡。

「欸，你不吃嗎?」實谷小姐問道。
我不餓，回答著並看向電視上的新聞報道。

以下一則新聞報道，在今天下午4時，警方於某大廈宅內發現一具屍體，
從屍體以及房內掙扎的痕跡，暫時列為謀殺案處理。
警方表示附近居民要鎖緊門窗，以防兇徒潛入。下一則新聞......

「嗚哇，真可怕，竟然出現謀殺案。」「對啊，實谷小姐也請多加小心。」我回答著。

跟實谷小姐道別過後，就買了晚餐回到自己的住所。
因為便於上班，自己搬到了車站旁的公寓住著，
雖然跟上班的車站還是差了三個站，但因為離開了通勤區，租金也比較便宜。
房東還跟我保證著絕對超值，不值退款。

晚上，在我享用著於超商買的半額便當時，門突然響起叩門聲，
是誰有門鈴不按一直叩門啊，抱怨著的我看向防盜眼。

Part.2

看向防盜眼的同時，叩門聲停下來了，眼裡的世界沒有半個身影。
難道是工作太累產生的錯覺嗎?

我思索著各種情況，
「是賊人嗎?該開門嗎?
門後真的有人?難道是蹲下了?躲在門旁邊了?
假設門後有人且拿著刀或槍應該怎辦?要拿武器嗎?
還是裝作家裡沒人嗎?
要不藏起來打電話求救?
假如門被打開..艾琳......有用嗎?」

在我頭腦不斷轉動的時候，叩門聲再次響起，
但這次是旁邊的門被叩著，這時念頭像角子老虎機一樣叮叮叮停了下來，
「應該是住戶喝醉跑錯樓層吧。」我暗忖著。

不知道是不是租金便宜的緣故，近來一個月房東生意興隆，
但住進來的有一半都是酒鬼，醉了還會大吵大鬧，
這樣的情況近來在這公寓與日俱增，一開始住戶都跑去跟房東抱怨，
房東都是以提醒一下的官方腔打發他們，
久而久之住戶慢慢習慣起來，不敢教人諷刺人類真的隨遇而安呢。

想到這我緊繃的心情就像黑雲消散，
門外的聲音也伴隨著拖拉的聲音漸漸遠去，
希望他不會滾下樓梯受傷就好了，我為這爬著回家的醉客祈禱著。

****************************************************************
「昨晚真的嚇死我了。」
「今天上班時隔壁門外還有一條血痕拖拉到樓梯口呢，希望那人沒大礙吧。」我像高中女生一樣對朋友訴說著。

「不過近來被艾琳抓走的醉客愈來愈多了，好像有點不太平安呢。」榎本感嘆著。

因為艾琳的關係，被定下罪的人都無所遁形，造成失業率高企的問題，
失業者借酒消愁，甚至乎生事也見怪不怪了。
我們在公司飯堂裡一直聊著昨晚發生的小事，
一直探討現今社會的衰落。

「我還聽說很多企業都選擇投入機器人來取代勞力工作者呢，會不會有一天人類就被淘汰啊。」在我背後食著飯的實谷小姐突然搭話。

「你看太多電影了。」我冷冷道。

「你都對我那麼冷淡喔。」實谷小姐扁著嘴巴，因為這模樣太可愛了讓我不禁點了點頭。

「哼!」

大家就這樣一來一回，午飯時間眨眼間就過去了。

**************************************************************
清晨來臨，在床上醒來的我睡眼惺忪、疲憊不堪，
幸好今天是星期五，週末假期要到了，不然真的撐不下去，
明天一定要好好休息休息才行。

這樣想著的我回到公司自己所屬的座位，
卻不太習慣少了榎本跟我說早安的上午，心裡悶著的。

最大原因就是平常都比我早睡的榎本昨晚一直拉著我打遊戲連線到早上，
我真的忘記這人今天開始放大連假，刻意捉弄我......
昨晚應該要想起來才對的，可惡!

「早安，怎麼了?好友放假就那麼失落嗎?」實谷小姐帶著壞笑說。

「清早聽到美女說這話真教人失落呢，我可是喜歡異性的，早安吶實谷大小姐。」
於是缺了好友的我今天上午都在安靜中渡過。

別看實谷小姐經常搭話，還會調戲人，
工作時的她異常的認真專注，甚至發生過警鐘響起卻沒有反應的事情，
但這種專心致志，看著真令人著迷。

反觀榎本卻是一個有能為之卻不為的人，經常到最後一刻才完成工作，
偶然會被上司罵一頓，不過卻甚少會出錯，
而我，世界還真不公平呢。

**************************************************************
下午時，我收到了榎本的短訊，
內容大致上是:
「連我家大樓都開始出現醉酒人士了，親身體驗其恐怖後我決定報艾琳，
他就被帶到警察局去了，警方說近來這類人真的變多了，
要我們小心，遇到就儘管快快報艾琳，
後來還笑著說政府應該多檢討今後要怎麼安置失業人士呢 Σ(ﾟДﾟ；≡；ﾟдﾟ)。」

榎本也跟我一樣一個人住著，
但因為他家境比較富裕，所以搬到的是一個有管理處的大樓，
家也比我的大不少，讓人羨幕。

不過我以為醉酒的事情只有平民區會才發生，
沒想到這點還蠻公平的，
後來我也跟實谷小姐說了始末，讓她多加小心。

「那你還不送我回家啊?社會正面臨巨變，小女子處於危險之中呢。」她如是道。

「這當然沒問題的，美麗的小姐。」
「畢竟你就住在車站旁，一定會經過的，已經沒藉口推搪了。」我愈說愈小聲。

「很好，不過你也要聽榎木的話小心一點喔，畢竟今天新聞也不是太和平。」
己經很少聽到實谷小姐如此慎重的話呢。

Part.3

「吶，你覺得人類的本性是怎麼一回事?」今天在送實谷小姐回家時她問道。

「甚麼怎麼一回事?你生病了嗎?突然問這麼嚴肅又哲學的問題。」我滿頭問號。

「很失禮欸你，我只是覺得人類反覆無常，明明內心住著一隻魔鬼，卻一直在壓抑著，
滿口說著仁義道德的，卻暗中傷人，到底人類是善良還是邪惡啊?」

「實谷小姐找到答案的話務必告訴我。」看上去隨便的回覆充滿了我的真誠。

以前老師說人類既互相傷害，又相互扶持，
但事實上是這樣嗎?
善良的人總被惡人欺負，狡猾的人總騙純真的人，
說到底，只要人類滿足了基本生活需求，就會向慾望前進，
以踐踏別人來尋找快樂，達到個人的渴求。
「假如是要為人類定下善惡的界線，我一定選惡吧。」我小聲說著。

嬉鬧之間來到了大樓門口，送別過實谷小姐後我向車站走著。
不知不覺到了一條小巷門前。

****************************************************************
總感覺小巷裡面有夠吵的，
好奇心驅使底下，我靜靜的走到巷底。

巷子盡頭的右手是一坪沒有出口的小空地，
探頭一看裡面聚集了十多個背著我的男子，
地上一堆酒瓶，應該是醉酒漢吧，
而他們面前躺著一個穿黑色行政套裝的中年男人，

男子正面向我，從空隙之中得到的情報是，
他眼睛閉著，身上傷痕纍纍，推測傷勢是被圍毆所致，
在現場鴉雀無聲下，我勉強著腦筋轉動。

男子死了?殺人現場?
在錯愕中不知所措的我想起了榎本的訊息，旋即勇敢的拿起手機，
拍下畫面後，傳上艾琳。
不消30秒，伴隨著嗶嗶嗶的聲響，
車子馬上到達，警察一湧而上把所有醉漢壓制，
並抓起來鎖回警局。

還沒搞清事情全貌的我驟眼間已經身處家裡看著電視。

男子搶救到晚上九時，證實不治......
按警方推斷男子是被毆打致死，殺人動機不明......
警方已聯絡死者家人著手進行調查......

零零碎碎聽著事件報道的我摸不著頭腦，
剛巧聽到聲音，走到案發現場，在這裡應該慶幸自己還安全吧?

我拿起手機撥打了一通電話「喂，是我，有在看新聞?嗯，在你家附近，
請萬事小心，夜深請多留在家裡......先撐著吧，明天多買一些食物放家中，不要亂開門。」
掛了電話的我鬆了一口氣。

接著我打開了艾琳，把今天事情發生的過程透過文字傳送上去。

這就是艾琳的系統，
過程彈性，方便快捷，只需在24小時內回傳事發過程就可以，
不會影響生活，全程保密，
除非沒有回報，不然警方一般也不會找上門，
而過程最麻煩的大概就是需要實時拍照確認上傳者，
對不喜歡自拍的我實在有點嚴苛呢。

完成所有步驟後，
才發現今天下午榎本發過來的短訊:
「感覺很久沒見呢，真掛念大家，好想見大家啊(╥﹏╥)。」

嗚哇，他明天假期就完結了吧，在搞啥啊。
今天有夠累的，肩膀肌肉都變僵硬了，洗個熱水澡早點睡吧，
一定會睡得很香吧。

****************************************************************
啊?
今天理應放完假的榎本完全不見蹤影，
一直到午飯過後才發了短訊過來說重病中，幫請假，
發不出聲音，勿擾。

雖然以行事作風來看一點也不驚奇，但他真的不怕沒工作欸，
家庭富裕真讓人羨慕啊。

咩事咁慘？